90後情侶真人騷 $7,000想租329呎凶宅：間屋有陣霉味

據《2020年國際房價負擔能力》報告，香港樓價連續第十年蟬聯全球最貴，一個入息達中位數的家庭（即平均月入約$28,000），需不吃不喝21年才夠錢上車。上年居屋申請超額認購60.5倍，今年又因疫情，遲遲未公佈申請日期，年輕人買不起私樓，又抽不到居屋，租樓似乎是他們找尋私人空間的最好方法。

26歲的Ray和24歲的Eva拍拖兩年，上年他們用$13,500，在東涌租住了一個408呎的單位同居。原本只是想有更多二人世界的時間，但同居後遇上反送中運動，他們慶幸自己當初選擇搬出來住，「和家人政見不合，如果沒有搬出來住，應該每日都吵架。」一年死約過後，撞正武漢肺炎肆虐，二人被減人工，月入合共$45,000。雖然不算少，但因原業主拒絕減租，二人決定搬走，改租另一個月租$10,000以下的單位，希望儲錢。由睇樓、揀樓，到簽約、入伙，搬屋要考慮的事情可不少，為了讓他們在搬屋的計劃中慳最多錢，記者請來三位專家傳授必殺「搬屋窮技」，用最低的預算搬離舊居。

Ray和Eva拍拖兩年，上年決定搬出來在東涌同居。

他們理想要求是在荃灣區找到月租$9,000，實用面積近400呎的單位，在香港似乎好有難度。

凶宅租金平 經紀查冊可求證

要揀到心水樓，首要是認清自己對住所的要求。Ray在東涌上班，Eva則在葵涌上班，他們希望在荃灣區找到月租$9,000，實用面積近400呎的單位。網上的搵屋網越來越多，租住雙方透過網上成交，可免卻經紀佣金，不過自己做怕會有甩漏。地產經紀林恩信（Jonathan）提醒，沒有經紀作中間人，租客有一些睇樓細節是不能不知的。

以Ray和Eva的要求為例，有兩類樓盤的租金會比較合適，一是新樓，二是凶宅。因新入伙的單位放盤量多，第一批租金通常都會比市價低約一成，而且裝修靚傢俬齊，也無需再額外準備維修費用。但現今新樓的設計偏向開放式，要有400呎恐怕有難度。如荃灣映日灣的細單位只有217呎，適合對空間要求不大的人入住。

百無禁忌的年輕情侶，亦可考慮入住凶宅。害怕的，可考慮同層或樓上樓下是凶宅的單位。一般這類單位的租金會比市價低約兩成。不過坊間的凶宅網，很少指出凶宅的準確單位，網上見到有疑似凶宅出租，可以走訪不同地產商，若同時有在地產舖放租，可以向經紀求證。當然也可以自己查閱土地登記冊，看看有否業主登記的死亡紀錄。

地產經紀Jonathan（左）提醒Eva和Ray睇樓要注意的細節。

只要帶上簡單工具，就可以驗到單位是否有滲水問題。

外牆滲水可靠電筒照角落碰口位置，檢查是否有水印痕迹。

常見漏水霉菌 簡單驗樓你要識

合眼緣的心水樓不代表內涵一樣好，要在睇樓的短時間內檢查出裏面的潛在問題，驗樓師劉少雄（Leo）教路，只要帶電筒、紙巾和一張卡片，已能簡單驗到滲水和霉菌問題，最後再用手機影低有疑問的地方，和業主商討維修問題。

入屋後，最簡單是檢查浴缸和馬桶的去水位，把水喉開到最盡，看看去水快不快，其次用幾張紙巾丟入馬桶再沖廁，看看有沒有淤塞的情況出現。若廁所是抽氣扇鑲入假天花設計，可用紙巾放上抽氣口，抽氣扇會輕輕吸住紙巾，證明抽氣功能良好，免得沖熱水涼時廁所滿是水氣，導致牆身天花出現霉菌。

漏水是二手樓的常見問題，一是外牆滲水，一是窗邊滲水。外牆滲水可靠電筒照角落位置，檢查有否水印痕迹，同時要看看油漆的新舊程度，如果是全新油過，可能是業主想隱藏水印。至於怕打風落雨窗邊滲水，其實主因是窗框鎖不緊，可以用卡片揳入去窗框的位置，如果揳住卡片沒掉下來，就代表窗框夾得緊。

睇啱樓，之後梗係簽租約，到文具舖買租約是不少人的慳錢做法，但大部份文本租約已經不合時宜，租務專員梁焯峰（Charlie ）建議用網上的免費租約範本會更為合適，不過條款細節，也需要因應業主和租客再有所修改。

後記：截稿前我們收到Eva的訊息，他們睇足幾個星期都找不到心水樓，幸好原業主終於肯減租一成，因此決定續租東涌舊居。雖然今次學到的知識未能立刻應用，但祝福他們繼續甜蜜，相敬相知。

下星期記者將訪問另一對情侶，同樣請來不同專家傳授「最慳窮技」，揭露由拜四角、入伙清潔、到搬入新居的種種貼士，約定你。

記者：劉芷晞
攝影：張洛晞、洪輝進

凶宅樓上樓下都低2成？有冇咁誇呀😂

超凶果d 一死死五件六件果d應該得 反正都係估唔到價

凶唔凶得過我呢個窮鬼?

窮凶極惡，凶宅算乜柒

德福嗰間

窮鬼最惡

幾癲

有網可以唔經經紀搵屋租？

9千想荃灣有400呎 仲要唔係殘裝
有無可能呀

屌佢老母 依家d兇屋一樣咁貴
香港樓價已經癲撚左

肥婆係大貪d，睇潮文就知點解

24似34 肥西

每人得兩皮頭咁上下啦

之前有班印度佬租凶宅
瞓埋當年死者張床都唔驚

月入合共$45,000。雖然不算少

我一個人搵多過$40,000都唔敢講不算少

聽過荃灣凶宅王真係好猛

D人呻窮又養貓貓狗狗都唔知咩心態

果間好似鬼佬住緊

四皮幾好多咩

5k/40k
傻的嗎

香港樓價連續第十年蟬聯全球最貴

對我唔多
對呢對情侶係多

隻鬼一出嚟就屌柒佢，有份住唔洗交租呀？我日日返工做到隻狗咁你就日鳩日淨係識得喺屋企飄嚟飄去鬼食泥咁，公平咩？你咁撚勁畀下期六合彩Number我囉，畀唔到呀？做鬼做到你咁撚羞家

白卡佬

鬼：喂大佬我住係度先，你住我地方仲嘈柒柒

Source?

惡撚到

越窮越見鬼呀 跟手跳埋落去 又老友鬼鬼了

凶宅 有鬼有臭味 是常識

講就咁講

跳樓都仲可以接受
吊頸/死全家個d

我搵緊80k都覺得每個月多5k好多
唔好咁痴線好唔好

諗起之前古文post話間屋有女鬼強姦隻鬼篇文

幾撚on9嘅人先會驚鬼

搬出黎晚晚砌肥妹

租工廈大一倍

真-免費西
女鬼要報仇就得殺人
但轉個撚頭變左做鬼
再姦多佢一鑊

唔生仔淨係養貓貓狗狗其實都ok

又有床又有廁所
想點玩都得

咁睇樓要即場砌一獲試下隔音好唔好wor

點呀 係咪要人讚揚你搵得錢多呀
屌你老母中二病

無錢仲養貓

係囉，養貓洗費唔細

有咁惡就唔洗窮， 一早兇到老細加人工啦

你有幾大成就呀 講出嚟大家妒忌下啦

我都記得

點解咁多負皮？

兩個加埋都係得四皮幾，租樓都用撚左三分一，除非佢兩個識光合作用，唔搵平啲租既話點樣儲錢

又要七八千，又要實呎四百，又要新樓新裝修，貼埋錢比你住好唔好

算揀擇同大想頭

不講講真，荃灣中心個裝修咁舊真係幾難接落去。我寧願番屋企住多兩年草大舊錢9按上，當佢夾埋食屋企每個月儲到20k, 兩年都有50個，好難咩？

條女都幾好嘢
又嫌細又嫌貴又嫌舊
唔睇吓自己
條仔頂到先好笑

點只死者張床，直頭係陳屍張床

百無禁忌租住新鮮凶宅的租客，是三名操流利英語的疑似南亞裔人士，年齡方面，他指南亞裔人士「個樣唔識睇幾大」，估計20歲至30歲。租客到凶宅睇樓時，業主也在場，租客要求少量沿有屋內家俬，包括死者在其中一間房間自殺的睡床，業主亦感到訝異，代理引述屋主當時反應，「唔係掛，張床死過人喎，都照瞓」，租客卻表明不介意，「I don’t care」，並即場交租後即日入住凶宅。

所以佢地咪儲得1，2成人工

24歲？
戴住罩都覺條女好老

巴打今晚小心啲

條女24

就係對老細唔敢惡返屋企先咁咋嘛
鬼：對 對唔住囉 我都係訓窗台先喇

事實：窮鬼：對 對唔住囉 我都係訓窗台先喇

一般
唔俾家用其實ok啦
反正內文佢同屋企人反左面

夾埋做媒咋嘛
唔係邊有咁多呢啲節目

肥會顯老

好勇

夏天唔駛開冷氣
個度都慳一千幾百

肥唔係反而會後生啲咩

屌鳩隻鬼
好心你住得喺度啊就出去賺返啲冥通啦
唔好喺度做大食懶

自殺應該冇咁重怨氣啊
都係唔想做人對世界冇留戀先自殺姐
被人殺嗰啲就唔太敢住啦

其實係咪應該反思下香港地
點解要比咁多錢住層樓
呢件事本身就已經好病態

我覺得要反思 點解人類要有 「住」既概念
天為被 地為床 已可解決一切煩惱

你係咪訓街？

笑死成隻坦克車咁

我人工岩岩好係佢地2個加埋
利申覺得自己人工好撚低
香港無7皮真係唔好話自己人工高

點會呀，女人肥俾人感覺似師拉

唔信呢啲咪唔驚 理得佢點兇法一屍幾多命
都係傳統中國文化黎 我就唔信住落去會點點點

外藉人士真係驚閪 心諗呢啲傻閪支那迷信野

中共都唔驚，你驚鬼！？ 戇撚柒鳩鳩

驚閪咩 支那迷信野

同層全層都計兇屋？而家有d新樓一層廿幾伙都有

咪係 冇錢果陣睇下仲有冇得迷信 驚呢樣驚果樣 我就唔撚信住落啲兇宅到會點撚樣比鬼咬比鬼打 根本心理作用

窮鬼肯定最惡

租嚟講又無實際影響
但買就銀行會有實際影響

點解佢地兩個咁細個就要出去住？人人一2x歲就搬晒出去 咁土地咪永遠唔夠

劉明

剛需就係咁黎

放出黎既相做乜飽和度會咁低咁暗，係咪專登定點

「住你老母啊住 無份交租收嗲啦 搵鹽dum柒死你啊」

方便開餐

養隻貓一個月都唔洗1千
唔好講大病要睇醫生 睇彩數
人 醫病都可以係天價

鬼: 六合彩停撚左半年啦,做鬼都醒過你

好心你唔好咁賤種啦

好多國家都係十幾廿歲搬出嚟住啦

明明係香港唔撚正常

一年升咗20k人工

真。屌鬼

迫到隻鬼自殺死多次

佢啲要求都幾撚離地
又要新裝又要大又要平 凶宅又唔撚要

要係冚家剷嗰種級數先有少少可能

維多利亞壹號

9000荃灣還認真都想驗樓壓價, 滲水都租啦

我朋友大埔300尺唐樓都租到11000-12000

跳樓嘅係平台個戶慘啲 無啦啦見到人死 仲要條咸魚經自己屋企走 會有心理陰影

咁又點，好多國家都窮 失業率高添，你個心態就係人有我要有，人冇我都要有。又要香港有金融，有法律，有勁既醫療，有航運，有科研、有創意多元、又本土文化、有勁既本土運動員，有真民主，又要冇大陸，冇大陸人，有地人人有樓住，有女溝有得出街食飯玩

利申我樣樣都想要，人要求進步係人之常情，但去到發悔氣真係好on9

香港冇科研 唔撚正常
香港冇體育 唔撚正常
.....

窮撚一人搵得個2皮，都要出黎，即係基本上每年未計settle本身既人，要額外起多1萬間屋係solely for 大學畢業生

當每屆中學畢業生7成人一踏入到25歲有2皮，以2013年dse生計，2人一間，即係今年要起大約2.5萬間solely for 你搬出黎

真係唔撚知點解你咁大想頭

香港就係比你d悔氣撚搞到咁大壓力 人人乜都要追求，惡性競爭，人生就係要乜都有 乜都贏。
外國人均土地面積大，咪易搬囉，相當娛樂食肆集中程度咪低囉，睇下港人第二個家鄉Vancouver

凶宅隻鬼使唔使交租？

自己都養唔掂仲養多隻貓

要反思下點解咁貴仲留喺到

咁人地鬼食泥
唔用水電媒
唔怕凍唔怕熱
用嘅空間係0
又真係冇責任交租喎

唐貓硬淨少病就好平。名種貓易病就貴好多

咁誇

香港人悲歌

唔係個個都有能力走

有
啲舊唐樓有機會

其實電影概念係錯
編劇完全無考慮過按揭
首先, 凶宅估價一定跌, 而且原本按九成, 可能銀行只肯按六成
即係你要俾多好多錢做首期
而且, 以電影計, 維多利亞壹號係屬於超级凶宅級別
銀行係唔會做呢類按揭, 基本上估唔到價
你只能 Full Pay

慘得過肥西一樣有仔拖

可能條女搵得多
女主角話自己之前住係有工人

人恐怖過鬼 驚鬼

佢話下期。。。
停還停，再開都係叫下期

其實肯大西北 9000 都有好多選擇

做租租好心就唔好養猫狗
整爛D 牆 地 ，又要扣按金

鬼有乜咁恐怖，恐怖得過黑警？

成日無喇喇開水喉開電視開風扇喎 仲要唔閂返

點解要攞超過1/4錢嚟租樓咁On9, 又唔係買，有錢洗不如攞去洗更有價值嘅地方

訓街會俾popo趕

一個月五千，好多了。。。

香港人平均住屋開支 係 3X %
大把人家庭搵萬幾 ，焗住 40%-50% 來租樓啦

真 食少d 野會儲多d

當年有單灶底藏屍
係個印度住客發現條屍
之後即中馬票 發咗達

ching做邊行？

肥西學人化妝

地產仔

有冇link

電影情節

搞笑，班aa 係值錢在d 文件野，唔係睇樓果陣幫你睇埋。aa 為左d 佣，大興村都變凱旋門。

鬼佬同鬼住緊